## Explorando Marte  

Hey, code time!
No nosso desafio você terá que codar um programa para pousar uma sonda em marte.
Vamos avaliar o seu estilo de programação e quais decisões você toma ao resolver um problema. Crie um repo privado no bitbucket para podermos acompanhar a árvore de commits!

Sinta-se à vontade para criar em cima do problema abaixo. Caso algo não esteja claro, pode assumir o que for para você, apenas indique suas suposições em documentação. A especificação é bem simples e, portanto, caso queira expandir a solução para algo maior, fique à vontade: por exemplo, pode criar um serviço web e adaptar as entradas e saídas, criar uma interface gráfica, etc.

#### Regras do Desafio

- Não deve ser utilizado nenhum framework para isso (bibliotecas para acesso de arquivo, frameworks web etc. Testes, validações e afins são permitidas)
- Deve ser feito em uma das seguintes linguagens: Elixir, Erlang, Clojure, Haskell, JavaScript, Java, Ruby, Python, Scala.
- Dica Importante! Utilize a linguagem que você mais tem domínio.
- A saída deve ser impressa no terminal (CLI) ou escrita em um arquivo e deve seguir o padrão mostrado no exemplo mais abaixo.
- A entrada deve ser feita lendo o arquivo ou o recebendo como STDIO pela CLI. 

Qualquer dúvida maior pode nos perguntar, mas no geral, divirta-se! 

### Explorando Marte

Um conjunto de sondas foi enviado pela NASA à Marte e irá pousar num planalto. Esse planalto, que curiosamente é retangular, deve ser explorado pelas sondas para que suas câmeras embutidas consigam ter uma visão completa da área e enviar as imagens de volta para a Terra. A posição e direção de uma sonda são representadas por uma combinação de coordenadas x-y e uma letra representando a direção cardinal para qual a sonda aponta, seguindo a rosa dos ventos em inglês. 

O planalto é dividido numa malha para simplificar a navegação. Um exemplo de posição seria (0, 0, N), que indica que a sonda está no canto inferior esquerdo e apontando para o Norte. 

Para controlar as sondas, a NASA envia uma simples sequência de letras. As letras possíveis são "L", "R" e "M". Destas, "L" e "R" fazem a sonda virar 90 graus para a esquerda ou direita, respectivamente, sem mover a sonda. "M" faz com que a sonda mova-se para a frente um ponto da malha, mantendo a mesma direção. 

Nesta malha o ponto ao norte de (x,y) é sempre (x, y+1). 

Você deve fazer um programa que processe uma série de instruções enviadas para as sondas que estão explorando este planalto. O formato da entrada e saída deste programa segue abaixo. 

A forma de entrada e saída dos dados fica à sua escolha. 

### ENTRADA 

A primeira linha da entrada de dados é a coordenada do ponto superior-direito da malha do planalto. Lembrando que a inferior esquerda sempre será (0,0). 

O resto da entrada será informação das sondas que foram implantadas. Cada sonda é representada por duas linhas. A primeira indica sua posição inicial e a segunda uma série de instruções indicando para a sonda como ela deverá explorar o planalto. A posição é representada por dois inteiros e uma letra separados por espaços, correspondendo à coordenada X-Y e à direção da sonda. Cada sonda será controlada sequencialmente, o que quer dizer que a segunda sonda só irá se movimentar após que a primeira tenha terminado suas instruções.

### SAÍDA 

A saída deverá contar uma linha para cada sonda, na mesma ordem de entrada, indicando sua coordenada final e direção. Exemplos de Entrada e Saída:

#### Entrada de Teste: 

``` 
5 5
1 2 N
LMLMLMLMM
3 3 E
MMRMMRMRRM
``` 

Saída esperada: 

``` 
1 3 N
5 1 E
``` 

Ao terminar, compartilhe o repo privado no ​ Gitlab com @engineering-xerpa​ ​com a permissão de ​ DEVELOPER para que possamos baixar, rodar e avaliar o desafio.